[改詞][La La Land] 《不化》（原曲 :《四季》）

原曲：《四季》
原唱：陳奕迅
原原唱：蔡穎恩
作曲：周國賢
填詞：小克

《不化》

主唱：柒沽碌叔叔
改詞：善莫善於水
混音：雪人也出火

我愛的你仍好嗎
可有感到一絲的牽掛
神色不需驚怕
身邊總有他

過了幾季仍好嗎
某年某期報章中記下 花嫁
原來是與他

我住進沒你的家
徒添多少變化
繼續人生和牽掛
偶然帶點謊話
像你住進沒我的家
靠多少欺詐
才令你 長夜 躺下
或到底只得我始終不化

我愛的你仍好嗎
得到一切想得到的嗎
神采本應優雅
怎麼都暗啞

我愛的你仍相信嗎
你和我和理想很遠吧 不怕
回頭尚有家

看著你別去的家
無添多少變化
繼續人生和牽掛
偶然帶點謊話
靜看著我獨佔的家
靠多少欺詐
才令我 長夜 躺下
達到跟想得到有偏差

進入我樂店這刻
回憶中演奏嗎
爵士寧願從不化
說亦說不出話

像你望你在愛的他
笑不出不怕
留下我 離席 走吧
就叫彼此知道始終牽掛

你愛的我仍好嗎
可有參透一絲不掛
做隻失憶蝴蝶穿花好嗎

----------------------------

某夜OT放工撘巴士回家，roadshow斷續播了四五次《四季》，腦就出現了以上文字，本想當晚就拓展成完整歌詞，無奈睡意比雅興強烈，醒來了隨昨日棄之腦後。不久後我看了《La La Land》，最後男女主角於jazz club重逢的一幕勾起了這斷章，於是我續寫了，當作電影觀後感小結。
歌詞完成時剛好柒叔有事找我，順理成章找了他來唱，亦多謝雪人肯(被)主動幫手混音

聽歌喇

好正
個MV

頂！寫錯柒叔全名
好彩mv入面寫啱

多謝朋友提供嘅構思

好聽 好MV
小小意見
好似用咗太多次「嗎」去做韻腳
不過整體都填得好好

多謝意見

多謝你欣賞
韻腳方面，全首40個aa韻位我用咗8個嗎，有d仲要係因為句式結構而重覆，算係少架喇

好欣賞最後有兩首歌名
或多或少串連到la la land歌舞劇風

中間徒添 同 無添
feel到想學夕爺人來人往

留名！

多謝你咁細心

居然有人留意到細節
徒添 同 無添 係想帶出"風景冇變，變嘅係人"呢種氣氛
留意返，改一兩隻字轉哂意思，呢種手法流行歌詞經常有用到，並非夕爺專利呢
雖然我啲養份大部分都係從夕爺作品度吸收返來

因為我好鍾意研究歌詞，不過冇恆心自己寫

我最鍾意叫人試下自己填詞

然後我又有歌可以唱

好難，屌得膠詞多會覺得自己寫極都唔好

多練習就ok架喇

好耐無見過啲咁高質嘅改詞留言

買少見少

自從索巴失了魂

高質呀!

留名支持

留名學嘢

火土兄

謝謝

我學緊，一齊學

好撚正

多謝支持

我想幫佢改個新名，有個獸字喺尾

睇嚟你都知佢新名了

Me know nothing at ching

5P乳胸 _

十卜

唔好逼我有畫面好嘛

In 柒叔we J

依家成個腦都充斥住五字真言

神呀，求你寬恕我，唔好再畀我聽到首歌

仲聽到

像你住進沒我的家
靠多少欺詐
才令你 長夜 躺下

好鐘意呢度

或到底只得我始終不化

5P獸又出現

咪撚搞鳩我隻小果然

果然5P獸

震吧

頂！你真係飲大咗？

畀你發現咗

傻咗

又有5P乜乜獸

美容產品啲fd

瘦胸專家

好聽

連登樂壇百花齊開

聽左有啲感觸 加油！

多謝各位鐘意呢首歌
鐘意嘅可唔可以幫手share吓

Share咗

你都唔share嘅話應該冇人share

今日食M記個包劇震緊
不安

我仲未食過啲新包

我唔食得

食咁多有肥仔波

我應該都會戒口唔食

決心減肥

嗎
嗎
嗎

嫌太多嗎？

繼續J

傻啦你地..放心試
試完應該唔會再食
食到你地劇震

支持

多謝

創作本應就支持

巴打你都加油

下？

創作吖

當時啦咁就

有睇巴打個回憶post

流觴

咩事

無見你話又睇我post咪 下

巴打睇下遲d有冇機會可以合作

詞

唱就 ...

好主觀架啫，我覺得好好J
但都多謝你支持

可以呀

有冇tg
留個聯絡方便合作

@kidenw

雪人

巴打唱歌好好聽

In柒叔we J

多謝你嘅意見
無奈功力真係有限 好對唔住

下次整首更好嘅

「連LIVE都唱唔好學咩人做歌手。」
-- 柒菇碌叔叔(2016)

你做咗歌手喇？

你唱咗live 喇？

題外話，大家覺得一首詞上限用幾多個嗎先唔會畀人話全部都係嗎

全部係嗎我都覺得無問題，用得啱用得好就得啦

認同吖，但好似好多人唔係咁諗

你地唔知咩

見過好多人屌黃偉文垃圾添

意境

呢個term已經被人用濫咗，每個人嘅定義都唔同

詞最根本都係可唔可以做到一個感情/意義上既表達同故事
我會咁講

聯想下有個人講嘢係咪都用啲不必要嘅虛詞作結，或者係咪都要用問句黎表達… 應該都會幾港女/ bitchy

我覺得個別咁睇一首歌 你用幾多嗎/吧都冇問題嘅
但wyman好似好多作品都係咁樣用 就會好似一種有點煩膠，類似口頭襌式嘅表達手法，所以會比人講/笑… 但都稱不上係個錯處/問題嘅…

表達意思正正係文字作為載體嘅功能

咁周耀輝啲「靈魂」又算唔算煩膠？
詞人建立一套自己慣用嘅表達方式都可以吧？

形式上冇新意
但歪文經常會在內容方面（試圖）加添新意

周耀輝係用4肢5官6感7竅

但唔係人人都做到感情上既傳遞

純文字就係，歌詞優勢在於有音樂渲染情感

我會認為係互相配合

當然，作為詞撚，我立場一定係曲+詞=完整

樓上啲討論好高質

好少可

仲唔瞓

一推

推爆佢
好詞要推

多謝你

發覺自己有4首半改詞有出歌，當中有3首係情歌
毅然決定下兩首出到歌嘅都唔可以係情歌

好勁！善巴收唔收徒弟？

專心畫你嘅畫喇頂你

頂原來改唔到名
我要日日幫你推

頂原來又改到喎
我要幫你like一千次一萬次

推

瞓前一推

善巴手詞真係越黎越勁

點解個個都sadface

傷爺

小果然不知幾活潑

嚇死我我以為你話你自己活潑

我都好活潑架

唔怪得成日 樣

高汁

啲字押韻仲好過原本首歌

原詞係用天同轉通韻，靈活度高好多，而且有利唱到句尾時嘅發音

剛睇完盧根，下一首ready

睇黎到頂了

去到四位數就停手囉咁

仲差80次

加油

飲完酒一推

就快到

係咪出黎飲酒

Me can join ma

一於搞個最大小圈子在線詞撚圍爐酒會

又話唔飲嘅？

4位了，飲得

諗起都好玩

想玩

其實唔使提 La La Land
首詞本身都好正

山西終於入嚟
其實我錄嗰陣都未睇....
睇完就覺得幾到肉

交代一下創作緣起啫

Hi巴打你好，想請教你少少作詞技巧

最近自己用鋼琴作左首歌，想自己鳩填埋歌詞 大概記錄下自己讀大學面對緊既所有野，體會心情等等，

諗住填國語歌詞，純粹係感覺易填好多，好易岩音，但留意到原來歌詞要岩音之餘仲講求押韻 （sor完全冇作詞經驗）

想請問如果成首歌d歌詞都岩音，但唔去特登押韻，出黎個效果係會點？ 押韻個用意係想成首歌順口？

今日search左唔同既歌，有時見歌手自己填既詞都可能冇咁押韻，例如周杰倫d歌

E.g.淘汰

作詞：周杰倫
作曲：周杰倫
編曲：C.Y.Kong

我說了所有的謊 你全都相信
簡單的我愛你 你卻老不信
你書裡的劇情 我不想上演
因為我喜歡喜劇收尾

＃我試過完美放棄 的確很踏實
醒來了 夢散了 你我都走散了
情歌的詞何必押韻 就算我是Ｋ歌之王
也不見得把愛情唱得完美

＊只能說我輸了 也許是你怕了
我們的回憶沒有皺摺
你卻用離開燙下句點
只能說我認了 你的不安贏得你信任
我卻得到你安慰的淘汰

REPEAT＃＊＊

個個都話好睇搞到我唔想睇......

實喊到豬頭..

又未必喎
佢嗰種sad唔係要你喊到豬頭嗰種嚟

可以咁講，押韻除咗令詞睇落格式齊整外，亦會對音律有影響：有句末押韻，唱出來聽落會和稭、協調；句內押韻更會突出節奏；不同的韻腳亦能有不同的情感氣氛。而淘汰呢首一早講明情歌的詞何必押韻，所以冇咁多押韻係呈現方式上一個對歌詞具體嘅呼應，但頭兩段尾句都有押返（尾/美），唱出來都夠協調呢，而且國語押韻嘅通韻情況好似都不比粵語少（信同實個聲母好似所以有押韻趨去？）國語同粵語完全唔同，而且我只識填粵語，好難答到你所問嘅填國語詞出來嘅效果

繼續推

多謝你地

晨早一推

返工一推